# Aplikasi Perpustakaan Berbasis Web

Ini adalah proyek aplikasi perpustakaan berbasis web yang dibuat menggunakan Laravel. Aplikasi ini memungkinkan pengguna untuk mengelola buku, peminjaman, pengembalian, reservasi, ulasan, dan lainnya.
dan ini juga dikerjakan secara berkelompok
dengan anggota kelompok:
1. Rahmat Hidaya
2. Sarwo aji sudirjat
3. Teguh Putra Pratama
4. Moh Afrian Artha

## Fitur

- Manajemen Pengguna (Admin dan Anggota)
- Manajemen Buku
- Manajemen Kategori Buku
- Peminjaman dan Pengembalian Buku
- Reservasi Buku
- Ulasan Buku
- Notifikasi Pengguna
- Log Aktivitas Pengguna
- Manajemen Penulis dan Penerbit
- Pengelolaan Harga Peminjaman Buku

## Persyaratan

- PHP >= 7.4
- Composer
- MySQL atau database lainnya yang didukung oleh Laravel
- Node.js dan npm (untuk mengelola asset front-end)

## Instalasi

Ikuti langkah-langkah di bawah ini untuk mengatur proyek di mesin lokal Anda.

### 1. Clone repositori

```bash
git clone https://github.com/rahmathidaya13/BacaPintar.git
cd BacaPintar

```
### 2. Install Depedency

```bash
composer install
npm install
npm run dev

```
### 3. Konfigurasi lingkungan
Salin file .env.example menjadi .env dan sesuaikan pengaturan database dan konfigurasi lainnya.

```bash
cp .env.example .env

```
Setelah itu, buat kunci aplikasi Laravel:
```bash
php artisan key:generate

```
### 4. Migrasi dan Seed Database
Jalankan migrasi database dan seed data awal:
```bash
php artisan migrate
php artisan db:seed --class=tulisclasss
```
### 5. Menjalankan Server
Jalankan server pengembangan Laravel:
```bash
php artisan serve

